<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Article>
	<Title>Datenschutzerklärung</Title>
	<Sect1>
		<Title></Title>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> verpflichtet sich, Ihre Privatsphäre zu schützen und verwendet hierfür Technologien, die Ihnen zugleich leistungsfähige und sichere Online-Nutzung ermöglichen. Diese Datenschutzerklärung gehört zu der Webseite "<Emphasis>RiQuest</Emphasis>" und regelt das Erheben und Nutzen Ihrer persönlichen Daten. Bei Nutzung der Webseite "<Emphasis>RiQuest</Emphasis>" willigen Sie in die hier beschriebenen Verfahrensweisen ein.</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Sammlung Ihrer persönlichen Informationen</Title>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> speichert persönliche Daten wie E-Mail-Adresse, Name<s>, Anschrift und Telefonnummer</s>. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> speichert auch anonyme demografische Informationen, die Ihnen nicht eindeutig zuzuordnen sind, wie Postleitzahl, Alter, Geschlecht, Vorlieben, Interessen, Hobbies und Favoriten.</Para>
		<Para>Einige Angaben über Ihre Computerhardware und Software wird automatisch von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> gesammelt, dazu gehören Ihre IP-Adresse, der Typ Ihres Browsers, Ihr Domain-Name, die Zugriffszeit und aufgerufene Seiten. Diese Informationen werden von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> benutzt, um die Servicequalität zu halten und um allgemeine Statistiken bezüglich der Nutzung von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> zu erstellen. </Para>
		<Para>Bitte beachten Sie, dass persönliche Informationen, die sie in öffentlich zugänglichen Bereichen, wie Gästebuch etc. veröffentlichen, von anderen Benutzern
		missbraucht werden können. </Para>
		<Para>Hinweis: <Emphasis>RiQuest</Emphasis> liest keinesfalls Ihre private Online-Kommunikation. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> fordert Sie dazu auf, die Datenschutzerklärung der Webseiten, auf die sie von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> verlinkt werden, zu überprüfen, so dass Sie wissen, wie diese Web-Sites Ihre Informationen speichern und verwenden. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> ist nicht für die Datenschutzerklärung anderer Webseiten
		außerhalb von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> verantwortlich. </Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Verwendung Ihrer persönlichen Informationen</Title>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> speichert und verwendet Ihre persönlichen Informationen, um die Website "<Emphasis>RiQuest</Emphasis>" zu betreiben und den gewünschten Service anzubieten. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> kann Ihre Informationen auch verwenden, um Sie über neue Produkte und Leistungen von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> zu informieren. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> kann Sie weiterhin für Zwecke der Marktforschung zu Ihrer Meinung über bestehende Angebote und mögliche Angebotserweiterungen befragen.</Para>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> wird ihre Kundenliste an Dritte weder verkaufen noch vermieten. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> kann Sie gelegentlich im Namen anderer Geschäftspartner über ein spezielles Angebot informieren, das Sie vielleicht interessieren könnte. In diesem Fall werden Ihre persönlichen Angaben wie E-Mail, Name, Adresse oder Telefonnummer aber keinesfalls an einen Dritten weitergereicht. </Para>
		<Para>Zusätzlich kann <Emphasis>RiQuest</Emphasis> anonyme Daten mit Partnern teilen, um statistische Analysen durchzuführen. Allen diesen Parteien ist es verboten, Ihre persönlichen Angaben zu verwenden, sofern sie nicht für das Angebot von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> benutzt werden. Dies sehen wir als erforderlich, um Ihr persönliches Vertrauen aufrecht zu erhalten. </Para>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> offenbart keine sensiblen persönlichen Informationen wie Rasse, Religion oder politische Einstellung. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> verfolgt die Spuren Ihres Besuchs innerhalb der Webseiten auf <Emphasis>RiQuest</Emphasis>, um die Nutzungsfrequenz der Angebote festzustellen. Diese Daten können verwendet werden, um den Besuchern individuell angepasste Inhalt zu liefern. Dies gilt für Besucher, die ein spezifisches Interesse angeben.</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>
			Herausgabe persönlicher Daten
		</Title>
		<Para>Bei Vorlage einer richterlichen Anordnung wird <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Ihre persönliche Information an die Strafverfolgungsbehörden weitergeben, ohne Sie davon zu informieren. Wir behalten uns auch vor, Ihre persönlichen Daten für gerichtliche Auseinandersetzungen einzusetzen, falls wir uns dazu gezwungen sehen. </Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>
			Verwendung von Cookies
		</Title>
		<Para>Die Website <Emphasis>RiQuest</Emphasis> verwendet Cookies, um die Nutzung zu erleichtern. Ein Cookie ist eine Textdatei, die vom Server auf Ihrer Festplatte gespeichert wird. Cookies können nicht dazu verwendet werden, Programme zu auszuführen oder einen Virus zu verbreiten. Cookies sind Ihnen persönlich zugeschrieben und können nur von einem Web Server in der Domain gelesen werden, die sie selbst erstellt haben. Einer der Hauptgründe für die Verwendung von Cookies ist es, Ihnen eine komfortable Nutzung zu ermöglichen und Zeit zu sparen. Aufgabe eines Cookies ist es, dem Web-Server zu melden,
		dass Sie zu einer bestimmten Seite zurückgekehrt sind. Dies gilt zum Beispiel, wenn Sie sich auf <Emphasis>RiQuest</Emphasis> registrieren. Das Online-Cookie hilft <Emphasis>RiQuest</Emphasis>, spezifische Informationen bei zukünftigen Besuchen wieder zu verwenden. Dies soll Sie bei der Eingabe Ihrer persönlichen Informationen, wie Rechnungs- und Lieferadresse, unterstützen.</Para>
		<Para>Wenn Sie zu derselben Webseite <Emphasis>RiQuest</Emphasis> zurückkehren, sind Ihre Informationen wieder griffbereit und verfügbar. So können die Eigenschaften von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> den Kundenwünschen angepasst werden. Sie haben die Möglichkeit, Cookies zu akzeptieren oder zu abzulehnen. Die meisten Web-Browser akzeptieren Cookies automatisch, aber sie können Ihren Browser so einstellen, dass er nur die Cookies der von Ihnen bevorzugten Web-Sites speichert. Falls Sie sich dazu entscheiden, Cookies zu abzulehnen, dann kann es vorkommen, dass Ihnen die Nutzung interaktiver Angebote von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> nicht möglich ist. </Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Sicherheit Ihrer persönlichen Informationen</Title>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> schützt Ihre persönlichen Informationen von unerlaubtem Zugriff, Verwendung oder Veröffentlichung. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> verwahrt hierfür ihre persönlichen Informationen, die Sie auf dem Server speichern, in einer kontrollierten sicheren Umgebung, in der unerlaubter Zugriff und Veröffentlichung verhindert werden. Wenn sicherheitsrelevante persönliche Informationen wie Kreditkartennummern an andere Webseiten übermittelt werden, werden sie durch Verschlüsselung des Protokoll "Secure Socket Layer (SSL)" geschützt.</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Änderungen dieser Erklärung</Title>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> behält sich das Recht vor, diese Erklärung bei Bedarf zu aktualisieren, um sie an Kunden-Feedback, rechtliche und gesellschaftliche Veränderungen anzupassen. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> wird Sie über diese Änderungen auf der Web-Site oder per e-Mail informieren. Die Änderungen werden gültig, wenn Sie nicht binnen vier Wochen schriftlich bei <Emphasis>RiQuest</Emphasis> widersprechen.</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Kontakt</Title>
		<Para><Emphasis>RiQuest</Emphasis> freut sich über alle Rückmeldungen, die diese Datenschutzerklärung betreffen. Falls Sie Fragen und Anregungen haben, wenden Sie sich bitte an <ELink URL="mailto: support@riquest.de">support@riquest.de</ELink>, wir werden uns schnellstmöglich mit Ihnen in Verbindung setzten.</Para>
	</Sect1>
	<LastModDate>Sonntag, 14. Dezember 2008 13:20:31</LastModDate>
</Article>
