<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Article>
	<Title>
		Nutzungsbedingungen
	</Title>
	<Sect1>
		<Title>
			Nutzungsvereinbarung zwischen Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> und Benutzer
		</Title>
	</Sect1>
	<Para>
		Das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> umfasst verschiedene Webseiten, die von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> betrieben werden.
	</Para>
	<Para>
		Der Zugriff auf das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> wird Ihnen unter der Bedingung gewährt, dass Sie die folgenden Bedingungen ohne Änderungen akzeptieren. Ihre Nutzung des Portals <Emphasis>RiQuest</Emphasis> stellt die uneingeschränkte Zustimmung zu diesen Bedingungen dar.
	</Para>
	<Sect1>
		<Title>Änderung der Nutzungsbedingungen</Title>
		<Para>
			Das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> behält sich das Recht vor, die Nutzungsbedingungen für das Portal zu ändern, dies betrifft auch - aber nicht ausschließlich - die Nutzungsgebühren für das Portal.
		</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Weiterführende Links auf Web-Seiten Dritter</Title>
		<Para>
			Das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> kann Links auf externe Webseiten ("verlinkte Seiten") enthalten. Die verlinkten Seiten stehen nicht unter der Kontrolle von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> und <Emphasis>RiQuest</Emphasis> ist nicht für den Inhalt einer verlinkten Seite verantwortlich und übernimmt keinerlei Verantwortung für deren Links oder Aktualisierungen. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> ist nicht verantwortlich für Weiterleitungen aller Art von verlinkten Seiten. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> bietet diese Links nur als weiterführende Informationen, ohne sich die Inhalte zu
			Eigen zu machen.
		</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Unerlaubte Nutzung und Gesetzesübertretungen</Title>
		<Para>
			Als Bedingung für die Nutzung des Portals <Emphasis>RiQuest</Emphasis> versichern Sie gegenüber <Emphasis>RiQuest</Emphasis>, diese nicht zur Ausübung von Gesetzesverstößen oder unerlaubten Handlungen einzusetzen oder gegen die Nutzungsbedingungen zu verstoßen. Es ist Ihnen untersagt, das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> in irgendeiner Art und Weise zu benutzen, die Schaden oder Überlastung hervorruft, oder die Seite außer Betrieb setzt, oder die Zusammenarbeit mit anderen Gesellschaften stört, oder die Nutzung des Portals <Emphasis>RiQuest</Emphasis> beeinträchtigt. Es ist Ihnen nicht gestattet, Material oder Informationen jeglicher Art abzurufen, die von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> nicht explizit verfügbar gemacht wurden.
		</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Nutzung von Kommunikationsdiensten </Title>
		<Para>
			Soweit das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> eine Anschlagstafel (Pinnwand), Chat-Räume, News-Groups, Diskussionsforen, Communities, persönliche Webseiten, Kalender und/oder weitere Nachrichten oder Kommunikationsbereiche enthält, die dazu bestimmt sind, mit der Öffentlichkeit zu kommunizieren, (zusammengefasst als "Kommunikationsdienste" bezeichnet), stimmen Sie zu, diese Kommunikationsdienste ausschließlich zu benutzen, um Nachrichten auszutauschen und Material zu verwenden, das der Zielsetzung des Kommunikationsdienstes entspricht. So stimmen sie unter anderem zu, die Kommunikationsdienste nicht zu verwenden, um:
		</Para>
		<ItemizedList>
			<ListItem>Entehrende, belästigende, drohende oder anderweitig gewalttätige Äußerungen vorzunehmen, die legale Rechte anderer (natürlicher oder juristischer) Personen beeinträchtigen.</ListItem>
			<ListItem>Material oder Informationen zu veröffentlichen, zu versenden, hoch zu laden oder zu verbreiten, die  unangebrachte, entehrende, verletzende, obszöne, unanständige oder ungesetzliche Inhalte umfassen.</ListItem>
			<ListItem>Dateien hoch zu laden, die Software oder andere Materialien enthalten, die urheberrechtlich geschützt sind oder das Recht auf Privatsphäre verletzen, sofern Sie nicht die entsprechenden Nutzungsrechte besitzen oder über das notwendige Einverständnis verfügen.</ListItem>
			<ListItem>Dateien hoch zu laden, die Viren, beschädigte Daten oder anderweitig schädigende Programme enthalten.</ListItem>
			<ListItem>Werbung oder Angebote für jeglichen Kauf oder Verkauf von Gütern oder Dienstleistungen im Sinne geschäftsmäßigen Handels zu offerieren, sofern dies nicht vom verwendeten Kommunikationsdienst ausdrücklich erlaubt ist.</ListItem>
			<ListItem>Umfragen, Wettbewerbe, Preisausschreiben oder Kettenbriefe durchzuführen oder weiterzuleiten.</ListItem>
			<ListItem>Dateien herunter zu laden, die von anderen Benutzern eines Kommunikationsdienstes veröffentlicht wurden, wenn Sie erkennen können oder erkannt haben müssen, das diese nicht legal verbreitet werden dürfen.</ListItem>
			<ListItem>Autorenangaben zu ändern oder zu löschen, Urheberrechtsangaben oder Hinweise auf den Eigentümer bei Veröffentlichungen, Dokumenten oder Software zu löschen, die Sie auf das Portal hoch laden.</ListItem>
			<ListItem>andere Benutzer bei der Verwendung des Portals zu behindern oder einzuschränken.</ListItem>
			<ListItem>gegen die Verhaltensregeln der einzelnen Kommunikationsdienste zu verstoßen</ListItem>
			<ListItem>Information über andere Benutzer zu sammeln, einschließlich e-Mail-Adressen, Telefonnummern etc.</ListItem>
			<ListItem>gegen geltendes Recht in irgendeiner Art zu verstoßen.</ListItem>
		</ItemizedList>
		<Para>
			<Emphasis>RiQuest</Emphasis> hat keine Verpflichtung, die Kommunikationsdienste zu protokollieren. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> behält sich aber das Recht vor, veröffentlichtes Material zu überprüfen und zu löschen. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> behält sich das Recht vor, das Benutzerkonto jederzeit ohne Angabe von Gründen zu sperren oder zu löschen.
		</Para>
		<Para>
			<Emphasis>RiQuest</Emphasis> behält sich das Recht vor, um geltendem Recht, gerichtlichen Auflagen, staatlichen Aufforderungen Genüge zu tun, jederzeit Informationen ganz oder teilweise zu löschen, zu bearbeiten oder von der Veröffentlichung auszuschließen ohne den Benutzer davon in Kenntnis setzen zu müssen.
		</Para>
		<Para>
			Seien Sie immer vorsichtig, wenn Sie persönliche Daten über Sie oder Ihre Angehörigen in einem Kommunikationsdienst veröffentlichen. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> kontrolliert nicht die Inhalte,
			Informationen und Nachrichten, die in den Kommunikationsdiensten veröffentlicht werden und weist daher alle Verantwortung bezüglich der Kommunikationsdienste zurück, die aus Ihrer Nutzung und Mitgliedschaft resultieren. Systembetreuer und Techniker sind keine Repräsentanten von <Emphasis>RiQuest</Emphasis>, ihre Äußerungen geben die persönliche Meinung wieder.
		</Para>
		<Para>Dokumente, die auf einen Kommunikationsdienst hochgeladen werden, können Veröffentlichungs- oder Verbreitungsbeschränkungen unterliegen. Als Nutzer sind Sie selbst verantwortlich, diese Bedingungen einzuhalten, wenn Sie Dateien herunterladen.</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>
			Veröffentlichung von Material auf dem Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis>
		</Title>
		<Para>
			<Emphasis>RiQuest</Emphasis> erhebt keinen Eigentumsanspruch auf Material, das Sie auf das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> hoch laden bzw. dort bereitstellen oder veröffentlichen (einschließlich Feedback und Kommentaren) (nachfolgend zusammengefasst als "Veröffentlichungen" bezeichnet). Gleichwohl erlauben Sie <Emphasis>RiQuest</Emphasis> und den angeschlossenen Unternehmen und  Lizenznehmern, Ihre Veröffentlichungen uneingeschränkt zu verwenden, dies  umfasst das unbegrenzte Recht, diese zu kopieren, zu verteilen, zu übermitteln, öffentlich auszustellen, vorzuführen, zu vervielfältigen, zu bearbeiten, zu übersetzen und zu formatieren sowie Ihren Namen im Zusammenhang mit Ihrer Veröffentlichung zu nennen.
		</Para>
		<Para>
			Für Ihre Veröffentlichung wird keine Vergütung geleistet. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> geht keine Verpflichtung ein, Ihre Veröffentlichungen vorzuhalten, zu veröffentlichen oder zu verwenden und behält sich das Recht vor, Ihre Veröffentlichungen eigenständig zu veröffentlichen und zu entfernen.
		</Para>
		<Para>Durch das Veröffentlichen, Eingeben oder Hochladen Ihrer Veröffentlichung gewährleisten Sie, dass Sie über die Rechte zu dieser Veröffentlichung verfügen, damit sie wie in diesem Abschnitt beschrieben genutzt werden dürfen, einschließlich aller Rechte, die für die Veröffentlichung notwendig sind.</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Haftungsausschluss</Title>
		<Para>
			Die Informationen, Software, Produkte und Dienstleistungen, die Bestandteil von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> sind oder hier veröffentlicht werden können Ungenauigkeiten oder Schreibfehler enthalten. Änderungen der Inhalte werden laufend vorgenommen. <Emphasis>RiQuest</Emphasis>  und seine Zulieferer können jederzeit Erweiterungen und/oder Änderungen an der Web-Site vornehmen. Ratschläge, die Sie über das Portal <Emphasis>RiQuest</Emphasis> erhalten, sollten Sie nicht ungeprüft als Grundlage für persönliche, medizinische, rechtliche oder finanzielle Entscheidungen heranziehen - ziehen Sie stets einen ausgebildeten Fachmann heran, um individuell zugeschnittene Lösungen für Ihre Situation zu erhalten.
		</Para>
		<Para>
			<Emphasis>RiQuest</Emphasis> bzw. dessen Zulieferer machen keine Zusagen über die Erreichbarkeit, zeitliche Verfügbarkeit, Zuverlässigkeit und Genauigkeit der  Informationen, Software, Produkte, Dienstleistungen und Grafiken, die auf der Web-Site <Emphasis>RiQuest</Emphasis> angeboten werden. Bis zur äußersten Grenze der rechtlichen Zulässigkeit werden alle diese Informationen, Software, Produkte, Dienstleistungen und Grafiken im aktuellen Zustand angeboten ohne Gewährleistung  oder Zusagen irgendeiner Art. <Emphasis>RiQuest</Emphasis> bzw. dessen Zulieferer schließen hiermit alle Gewährleistungsansprüche und Bezug auf Zusagen für diese Informationen, Produkte, Dienstleistungen und Grafiken einschließlich impliziter Garantien oder Handelsbedingungen, Einsatzfähigkeit für besondere Zwecke etc, aus.
		</Para>
		<Para>
			Bis zur äußersten Grenze der rechtlichen Zulässigkeit schließen <Emphasis>RiQuest</Emphasis> bzw. dessen Zulieferer die Haftung aus für direkte, indirekte, fahrlässige oder irrtümliche Schäden irgendeiner Art einschließlich Datenverlust, entgangenem Gewinn, Folgeschäden, die sich aus der Nutzung und dem Betrieb oder der Nichtverfügbarkeit der Web-Site <Emphasis>RiQuest</Emphasis> oder damit
			zusammenhängender Dienste ergeben, einschließlich der von der Web-Site bezogenen Informationen, Software, Produkte, Dienstleistungen und Grafiken, unabhängig, ob sich diese aus vertraglichen oder außervertraglichen Umständen  ergeben, auch wenn <Emphasis>RiQuest</Emphasis>, dessen Vertreter bzw. dessen Zulieferer auf mögliche Schäden hingewiesen wurden. Da einige Staaten den Haftungsausschluss nicht für Folgeschäden erlauben, gilt dieser Haftungsausschluss unter Umständen nicht für Sie. Falls Sie mit dem Angebot von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> oder diesen Nutzungsbedingungen nicht übereinstimmen, können Sie dadurch Abhilfe schaffen, dass Sie die Web-Site <Emphasis>RiQuest</Emphasis> nicht weiter verwenden.
		</Para>
		<Para>
			Service-Kontakt: <ELink
		URL="mailto:support@riquest.de">support@riquest.de</ELink>
		</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Beendigung und Zugriffsbeschränkungen</Title>
		<Para>
			<Emphasis>RiQuest</Emphasis> behält sich das Recht vor, aus eigener Entscheidung Ihren Zugang zur Web-Site <Emphasis>RiQuest</Emphasis> und den zugehörigen Diensten jederzeit ohne Begründung zu kündigen. Grundsätzlich unterliegt dieser Vertrag den Bestimmungen des Staates Washington in den USA, soweit dies rechtlich zulässig ist, und Sie willigen hiermit ein, dass als Gerichtsstand King County, Washington USA, für allen Streitigkeiten im Zusammenhang mit der <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Web-Site vereinbart wird. Die
			Nutzung der <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Web-Site unter einer anderen Rechtsprechung ist nicht gestattet und hat keine Auswirkungen auf die Bestimmungen dieser Bedingungen und Konditionen, dies
			schließt auch die Anwendung dieses Absatzes ein. Sie bestätigen, dass kein Gemeinschaftsunternehmen, Partnerschaft, Unterauftragsverhältnis oder eine Agenturbeziehung zwischen Ihnen und <Emphasis>RiQuest</Emphasis> existiert.
			Die Anwendung dieser Bedingungen entspricht geltendem Recht. Keine Bedingung  dieser Vereinbarung unterbindet es, dass <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Forderungen von Regierung, Gericht oder Gesetzes nachkommt bezüglich Ihrer Benutzung der <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Web-Site oder der von Ihnen angebotenen oder abgerufenen Informationen von <Emphasis>RiQuest</Emphasis> unter Beachtung dieser Anwendung. Falls eine Bestimmung dieser Vereinbarung ungültig ist oder im Widerspruch zu geltendem Recht steht, einschließlich des oben genannten Haftungsausschlusses und der Zuverlässigkeitsbeschränkungen, wird die ungültige oder unvollstreckbare Bedingung durch eine solche gültige Bedingung ersetzt, die der Absicht der ursprünglichen Bestimmung und dem Rest des Vereinbarung am nächsten kommt.
		</Para>
		<Para>
			Soweit nicht anders angegeben, stellt diese Vereinbarung die einzige Vertragsgrundlage zwischen Benutzer und <Emphasis>RiQuest</Emphasis> dar, die das Verhältnis zwischen der <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Web-Site bestimmt und alle vorherigen oder vorübergehenden Vereinbarungen ersetzt, die in elektronischer, mündlicher oder schriftlicher Form zwischen dem Benutzer und der <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Web-Site getroffen wurden. Die gedruckte Fassung dieser Vereinbarung und ihrer elektronischen Kenntnisnahme wird für juristische Auseinandersetzungen oder administrative Prozesse zugelassen, die sich auf diese Vereinbarung beziehen oder auf ihr beruhen, im gleichen Umfang und zu den gleichen Bedingungen wie alle anderen geschäftlichen Vereinbarungen und Aufzeichnungen, die ursprünglich schriftlich erstellt generiert und auf neuesten Stand gehalten werden.
		</Para>
		<Para>Es ist  der Wunsch beider Parteien, dass diese Vereinbarung und alle verwandten Dokumente in der englischen Sprachversion Gültigkeit erlangen, diese Übersetzung wird zur Unterstützung ohne rechtlich bindende Wirkung angeboten. </Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Urheberrechtshinweis und Markenschutz </Title>
		<Para>
			Alle Inhalte der <Emphasis>RiQuest</Emphasis> Webseite sind Copyright 2002-2008 by Jürgen Bunzel bzw. der jeweiligen Anbieter. Alle Rechte sind reserviert.
		</Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Markenzeichen </Title>
		<Para>Die Namen der hier aufgeführten Firma und Produkte können geschützte Marken der Besitzer sein. Die in Beispielen genannten Firmen, Organisationen, Produkte, Personen und Veranstaltungen sind rein fiktiv, es besteht kein Zusammenhang mit echten Firmen, Organisationen, Produkten, Personen oder Veranstaltungen. Ähnlichkeiten mit bestehenden Namen sind nicht beabsichtigt. Alle Rechte, die hier nicht  ausdrücklich aufgeführt wurden, vorbehalten. </Para>
	</Sect1>
	<Sect1>
		<Title>Hinweise und Vorgehen zur Anmeldung von Schutzrechtsverletzungen</Title>
		<Para>Entsprechend Paragraph 17, USA Code, Abteil 512 (c.) (2), sollen Hinweise auf Copyright-Rechtsverletzungen gemäß dem USA Copyright Gesetz an den gesetzlichen Vertreter des Service-Providers gesendet werden. Alle Anfragen, die der folgenden Vorgehensweise nicht entsprechen, werden ignoriert. Siehe Hinweise und Vorgehensweise für die Anmeldung von Copyright-Verletzungen.</Para>
	</Sect1>
	<LastModDate>Sonntag, 14. Dezember 2008 13:20:31</LastModDate>
</Article>